想知天竺鼠係唔係有左bb

我買左佢一個月，買既時候佢係一個人訓無同其他鼠合籠，岩岩買回來係咁樣

佢一直都食好多野架食唔停咁

到近排唔知佢肥左定係寵物店一早比鼠搞大左，佢又無唔比我抱，脾氣都無變又唔惡，但只係個肚肥上半身又唔肥咁依家一個月後係變成咁架

我上網睇左好多資料話有左會成日都叫，佢又唔會叫架平時，我打左幾間獸醫都唔睇天竺鼠

有無養過養緊既可以答下我，求下你地

肯定有咗

我果時…買一送三

下 你買果時又係唔知佢大左肚架？

唔知，只係店員講過同過男仔訓，又話唔會有事放心

點知就…

你果時係佢無啦啦生左？定係去到懷孕後期你知道左架？

你同男仔訓都分分鐘有事啦咁都信

都知道有咗啦 咁大肚wo

佢生果時…我打緊機唔知……我家姐反屋企先大叫話生咗………

就咁睇係有咗bb,因為肥的話你摸啲肉係會冧，但係身瘦近patpat 個肚咁大，就好大機會係有咗。

如果你想進一步確定，就係你可以輕撫佢背脊先，慢慢咁咁擺隻手指摸佢大肚兩邊，睇下會唔會有少少硬物郁，因為咁大個肚應該已經會胎動，bb 會腳仔踢媽媽個肚。當然你唔可以驚動到媽媽，媽媽會驚有人搞佢肚。

另外要留意返媽媽幾大，因為天竺鼠太細會容易難產，但係太過大，佢地個盆骨會收細，咁都好大機會難產，咁到時媽媽都會死，所以如果天竺鼠媽媽如果已經8-9個月大，就唔建議生，要開刀做手術

大力㩒下佢個肚

輕輕力摸下肚仔，會摸到d bb既背脊骨，一隻隻咁
順其自然吧，俾多d野佢食，買下alfafa草，可以補鈣！
建議買定2nd cut timothy，軟身d 冇咁容易整親啲小朋友，同埋到時出咗世，要留意吓係咪每一隻BB都飲到奶，因為試過有一隻BB唔飲奶跟住就死咗啦

我摸左勁耐，啲肉明顯地唔係冧⋯⋯⋯⋯可能我唔識摸摸唔到佢啲bb
依家佢5個月大，最重要我想問到底要唔要帶佢睇獸醫確認下架

你知佢有左之後有無點特別照顧佢架

同埋佢同緊另一隻女仔（3個月大）一齊養架，要唔要分開養

No!!! 上面有人話大力㩒佢個肚，
係一定唔可以咁做！！！！

因為天竺鼠其實係一種比較脆弱嘅生物，如果你大力㩒佢個肚會好容易㩒死啲肚裏面嘅bb, 甚至令胎中移位，害死媽媽。細細力對佢 嚟講已經好大力，只能夠輕摸

個人認為如果你喜歡嘅話都可以，不過，我覺得你約得到獸醫之前，佢已經生咗出嚟

一定要啦

幫佢把下脈

咁可能未識摸，又或者就係咁啱摸個時機啲bb 咁啱唔郁瞓咗，都有可能bb 未大到識郁嘅

我會唔建議樓主帶睇獸醫，原本有咗係應該要帶睇獸醫嘅，因為唔知會唔會係近親繁殖，容易有畸胎。但係我見佢已經咁大個肚，又唔知佢大概幾時有咗，佢可能有機會好快就要生得，就唔適宜郁佢太多，不如由得佢自己生好過啦

另外見樓主上有問到有另一隻女需唔需要分籠，分咗會好啲，因為天竺鼠開心時會跑嚟跑去，又會爆米花跳，一個唔覺意撞到媽媽就好大機會動到胎難產，所以分籠會好少少

總之都係唔適宜郁到媽媽太多，畀個舒適嘅環境安胎就可以

天竺鼠嘅懷孕期係60天左右，你嗰隻個肚咁大，至少都有一個月，甚至可能離生bb 嘅日子唔遠了，所以都係小心為上較好

你打得好詳細，好感激你
唔怪得之大肚果隻從來都唔會跑黎跑去同爆米花跳，另一隻反而成日做
想問下佢生左之後如果有仔又有女，我要幾時分開佢地，我怕佢地會近親繁殖
唔該哂你